被指碰撞警員、開遮阻港鐵車門 一人罪成一人脫罪 20 歲男還柙候判

前年 9 月 2 日，有網民發起「超合作運動」，呼籲到荔景、北角、九龍塘站阻塞港鐵運作。20 歲男學生響應號召，用雨傘阻礙車門關上，早前承認一項「公眾妨擾」罪，但否認指稱他碰撞警員的兩項襲警罪 。經審訊後，裁判官屈麗雯今（6 日）裁定被告一項襲警罪成；而另一襲警罪，則因被告有可能意外撞到警員而不成立。案件於 1 月 20 日早上判刑，裁判官索取多份報告，但明言案例顯示，即使是初犯襲警罪，被告仍很可能面對禁閉式刑罰。被告須還柙，散庭時有旁聽人士向被告呼喊「撐住」。

警員 A 早前於庭上供稱，被告以上半身撞擊他，而他用右手隔擋，使右前臂麻痺及痛楚。辯方質疑他的書面供詞原本是指其「上半身」被撞，而非「右前臂」。盤問下，他解釋當時是以右前臂嘗試阻擋被告，所以是上半身及右前臂同時被撞。裁判官認為警員 A 其實並無改變說法，盤問下亦沒有動搖，裁定他的證供直接清楚、合情合理。

雖然片段未有拍下案發時被告接觸警員A的情況，但警員A在主問下作供清晰，證供與片段內容沒有矛盾。雖然辯方指片段拍不到襲警情況，但法庭認為不代表沒有發生。

有罪推定

屈麗雯有冇仔女？

有冇人知？

屈官以往好正常㗎wor

而家1對1情況下, 係偏向信黑警
影唔到有襲狗, 所以就睇黑警有冇破綻, 點知都係接納
結果就入到

我記得之前有單徐綺薇審又係類似咁

黨鐵跳閘個單?

係

無片影到 襲狗罪就好易入

呢個就係點解黑警咁憎記者

真

無拍到係代表証據顯示無發生囉

又屈人

「雖然辯方指片段拍不到襲警情況，但法庭認為不代表沒有發生。」

不如直接告企圖謀殺